Un automobiliste parcourt 270~km de jour à la vitesse moyenne de
80~km/h.\par Puis, avec la nuit et par temps de pluie,
l'automobiliste réduit sa vitesse de 20\% et roule ainsi pendant
4~h~15~min.
\begin{myenumerate}
\item Calcule la durée du trajet de jour.
\item Montre que cette durée peut s'écrire 3~h~22~min~30~s.
\item Calcule la distance parcourue de nuit.
\item Calcule la vitesse moyenne de l'automobiliste sur l'ensemble du voyage.
\end{myenumerate}